[
  {
      "type": "text",
      "question": "В каком университете была создана 'книга лиц'?",
      "correctAnswer": ["Гарвард"]
  }
  ,
  {
      "type": "text",
      "question": "Кто работал над идеей создания Facebook вместе с Марком Цукербергом (фамилии)?",
      "correctAnswer": ["Саверин", "Московиц", "Саверин и Московиц", "Московиц и Саверин", "Саверин, Московиц", "Московиц, Саверин","Московиц Саверин", "Саверин Московиц" ]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Кто предложил базовые правила - что у компьютера должен быть 'мозг', 'память', а также 'глаза и руки'?",
      "correctAnswer": ["Джон фон Нейман", "Нейман"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Какой 'язык' по мнению Джона фон Неймана должен понимать компьютер?",
      "correctAnswer": ["Цифры"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Сколько букв в фамилиях тех, кто придумал первый мессенджер?",
      "correctAnswer": ["26"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Название какого мессенджера звучит как 'я ищу тебя'?",
      "correctAnswer": ["ICQ"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "На чем работает компьютер, который в 100 000 раз быстрее обычного?",
      "correctAnswer": ["ДНК"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "С помощью чего пишут код на компьютере, созданном в институте Вейцмана?",
      "correctAnswer": ["Химия"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Что придумали Ларри Пейдж и Сергей Брин?",
      "correctAnswer": ["Гугл", "Google"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Благодаря какому элементу смогли появиться персональные компьютеры?",
      "correctAnswer": ["Микропроцессор"]
  },
  {
      "type": "text",
      "question": "Что основал Эндрю Гроув?",
      "correctAnswer": ["Интел", "Intel"]
  }
]
